美駐華大使卸任啟程返美

節錄

美駐華大使卸任啟程返美

上月宣佈離任的美國駐華大使布蘭斯塔德，昨日正式離任並與夫人乘機返回家鄉艾奧瓦州。美國駐華使領館在社交網站發佈兩人向中國人民告別的短片，夫婦在片中坦言現在是美中關係充滿挑戰的時刻，美方正在努力重新平衡雙邊關係，使之更加公平及對等，並強調兩人對中國文化及人民的深深讚賞是絲毫未變。

美國駐華使領館在社交網站發佈大使夫婦的臨別致辭（圖），帖文引用唐代詩人王勃的詩句「海內存知己，天涯若比鄰」。。。。。。。。。。

美議員促列中共「犯罪集團」

下月將滿74歲的布蘭斯塔德曾任艾奧瓦州州長多年，2017年獲美國總統特朗普提名任駐華大使，2018年初還帶女兒和外孫到中國國家主席習近平家中作客，有傳他回國後將以義工身份協助特朗普競選連任。美國駐華大使館使團副團長傅德恩，今起將代理大使職務。

另外，美國共和黨聯邦眾議員佩里提案，要求將中共列入「跨國犯罪集團」，。。。。。。。。。

Twitter/美國之音